邊個3d model software最多遊戲公司用?

最近屎忽痕想學下新野
上網做咗D research
分別最多用係3D MAX 同 Blender
至於Z BRUSH好多人都話唔啱GAME 用, 因為太精細既關係
連D Game engine都LOAD唔掂
但以我所知, 3D MAX 主要用於interior, product 同 architecture
應該唔suppose用係game個度?
因為上網沒乜教學係用3D MAX教畫人像/人樣
定係用其他software配搭畫3d model?
至於Blender 畫人像/樣方面上網睇係幾易上手, 但似乎support唔夠
大公司基本唔用佢
所以想問問有冇從事做遊戲既巴絲有呢方面既經驗
可以話我聽行內主要用邊種software畫3d model

maya
3DS max
blender

出到obj, fbx格式基本上就用得係game到

maya 唔係主要做visual effect 咩
佢3D modeling 方面難唔難上手?

個人覺得差唔多
3ds max有得改返用maya果套control
操作上就唔會太大分別

你淨係要modeling可以用max既
maya好多時做埋animation

巴打做緊遊戲公司?
想問問其實業內係咪預你識兩三種3D SOFTWARE?
但又會唔會話叫你專邊種3D SOFTWARE?
其實就咁睇BLENDER好似易上手好多
至於3D max build 人樣真係build到傻

唔係
岩岩畢業，失業人士
我估主力都係maya同max，如果唔係我將會第一個食屎

blender睇落係好易，睇落
呢個channel我睇左幾年，佢都係用blender

所有野一次過做晒
佢係可以用sculpture tool做左個形出黎先
跟住topology一次就做好個model
係Maya同max係直接做model再re-topology
blender仲可以直接做晒texture, bump map
唔洗慢慢unfold
blender唔洗錢又出到obj, fbx呢類game常用既file
我估公司都唔會反對你用
如果特別要求就唔知啦

indie就blender比較多，貪佢唔洗錢
搵食就聽講maya, 3ds max比較多，好似係因為比較多學校教
自己用的話blender已經夠做

利申 行外人 鳩噏

我本身係用solidwork 為主, rhino之前都學過不過而家乜都唔記得曬
我見blender睇落而上手係因為見佢係由solid做起
而唔係好似3dmax咁用surface一塊塊build
不過都聽人講識3dmax搵食會易好多
既然你都話maya同3dmax差唔多
咁學咗一種咪等於學咗兩種
睇嚟我會學3Dmax先
話時話巴打畢業係major係咩? animation?
香港都好似沒咩遊戲公司,呢行好似沒得撈咁

indie係用blender多
但問題唔知中/大型公司會唔會都prefer用blender咁解
因為report指blender係open source, 有事你係搵唔到技術人員幫手
只可以等下個version,好似maya,同3dsmax有成隊team support
一有事可以打電話搵技術人員幫手
其實我都想學blender多D
但若然計前景好似maya同 3dsmax好搵D

外國大studio都係用maya zbrush 3ds max 3d coat houdini

blender就開始多人用喺動畫